砌咗一堆Playlist，2018年903上榜歌合集 (YouTube, Spotify, KKBOX, MOOV)

香港人唔睇《勁歌金曲》又少聽電台，旺角無晒CD街舖，商戶播歌隨時俾人收版稅，究竟這一代會否再有香港本地流行曲能夠成為大家嘅集體回憶呢？
上年2月，小弟因為長病假聽903 kill time，發現好多好聽嘅廣東歌，冇人知實在好浪費。有見及此，由2018年5月起每星期製作playlist，方便大家上住連登聽新歌，礙於時間所限，現只根據903專業推介排行榜製作，Playlist 現分六類：

1. 無限LOOP：廣東歌 X 香港製造 2018年精選
2. 每週冠軍歌
3. 最新上榜歌 (最近四週)
4. 樂壇新勢力
5. 本週903專業推介
6. 903專業推介季度合集

YouTube Channel:

Spotify (1-4 playlist only):

KKBOX (1-4 playlist only):

MOOV (1-4 playlist only):
1.
2.
3.
4.

多謝巴絲提供KKBOX, MOOV acc

無限LOOP：廣東歌 X 香港製造 2018年精選
Playlist 排序：
基於903上榜歌，加入網民推介，Playlist按節拍、mood及類型排序【輕快、柔和、快】，loop得更順耳！新歌 (頭20首)，音樂目錄：直接跳去最愛嘅類型 -
想聽pop嘅可以中間開始，想聽alternative/ pop rock/ metal 嘅可以喺後面開始

最新上榜歌

每週冠軍歌

樂壇新勢力

2018年第一至四季上榜歌合集

2019年度將會開新post，以及修改playlist種類，敬請留意

*****
本計劃由5月開始，每週六至一更新資料，小弟希望略盡綿力推廣香港本地流行文化，同埋俾大家知道仲有音樂人努力緊嘅。如果大家對歌曲或本計劃有任何意見，歡迎留言討論。

上個Post:

※回覆勿quote全帖※[/quote]

其他Playlist:
2018年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 演出/得獎歌曲合集

RubberBand Hours演唱會回味區 + Fans推介

盧凱彤 Ellen's Music Journey

間唔中都要update下外國潮流嘅～
Take a Break：2018年903豁達推介上榜歌

日本歌手比較少upload YouTube，所以playlist缺少有關歌手

有朋友反映話KKBOX playlist音質差，似聽電台，佢明明download咗，大家知唔知點解？

唔好掛住拗我最喜愛男歌手獎
既然古仔都想出力搞好樂壇，依家聽下有乜好歌支持下歌手好過啦

岩岩由kkbox正式轉會Spotify，唯一無咁好係歌單入面嘅每隻歌旁邊無封面，音質好過kkbox
聽開Thai Rock 睇住kkbox東南亞個市場越做越縮
啲新歌要等一兩年先上架

KKBOX 似乎都係適合華語地區多啲
Thai Rock 有冇好介紹, 佢哋玩邊類rock?

2018年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 演出/得獎歌曲合集 (KKBOX)

繼續J我陳蕾bb 聽極都唔厭

早兩年仲有泰國排行榜，啲MV尾仲會宣傳係kkbox上架
依家咩都無，比Spotify同Joox搶哂個市場
Pop rock 情歌，勵志歌都幾多
搵到個list，入面都有我聽開嘅band

支持你好細心
my little airport 2018都出左【你說之後會找我】，好啱凌晨失眠嗰陣聽上年先開始聽佢地啲歌，一聽就停唔到

Push~

輕輕一推

今年所有歌都好好J，喺度要再貼多次

重點係自彈自唱live好穏

冇上榜所以留意唔到
所以各位如果發現任何冇上榜嘅滄海遺珠，請喺度貼YouTube link

聽第一兩首，Pop 嚟講作曲編曲幾好，但唔識泰文，connect唔到
之後跳咗去後少少聽Da Endorphine，神奇地冇咗語言隔閡，又幾好聽

佢哋興唔興alternative rock?

聽spotify講音質
認真咩?

都有基本要求嘅，如果Spotify得128kps 狗也不屌啦

依家講緊串流音樂平台
你唔鐘意咪出番去聽Hi-Fi囉
唔通食即食麵就唔可以比較邊種即食麵質好啲好食咩

唔知係咪你講果類
不過我覺得幾正

宜家串流音樂平台lossless就冇lossless咩
又要講音質又要揀個柒嘅黎講
柒完仲要唔知自己柒左

邊種即食麵質好啲? 你諗清楚再講啦大佬

我同樓主分享緊依兩個平台嘅用後感受
你老母就衝入黎串柒柒
死番去你老母個閪聽無lossless啦
屌你老母臭閪

問一句就叫串柒柒
咁撚巴閉就留TG自己慢撚慢傾
問你一句用spotify講咩音質就句句粗口飛出黎
唔知仲以為你惱羞成怒

個事實就係用streaming仲講音質根本反智

多謝兩位推post
有時technical 嘢真係好難講，上面我講過朋友用KKBOX聽我個playlist變咗電台咁低質素，但收工嘅時候又正常返
雖然牌面睇KKBOX, Spotify 最高音質都係320，可能app 有佢自己嘅equalizer 令聽嘅人感覺唔同 (即時9up嘅諗法)

我哋都係傾返本地流行曲

對你依種人講manner
一入黎第二句就已經柒前柒後
傾計？你講過咩係關於你自己聽開用開？
無！ 人講完咩就一味追住黎踩 CLS
咁撚巴閉講streaming失真
個事實係有條反streaming撚入依個post搵認同跟本弱智

講到尾咪又係惱羞成怒
由頭到尾問得嗰一句就咁大反應
跟住又我老母又臭閪又盛
之後又屈我反streaming

喂阿哥 你係咪真係唔知moov同tidal有lossless先?
所以咪問你一句用spotify仲諗音質做咩
spotify嘅優勢根本唔係音質
個事實就係你自己太敏感
講得嗰一句就以為我串鳩你

你一開始係客客氣氣傾就唔會屌你啦
我打用後感聽開咩嘅歌種比較Spotify同kkbox兩個平台嘅市場，音質同新歌上架速度
都要比你話我柒？

前文後理又唔睇 一聽人講音質就死都要扯去moov同tidal
一個局限係香港，另一個係東南亞跟本唔入流
一句講哂唔岩洗呀！無我要嘅歌仲講咩lossless

你要追求lossless，你閣下嘅事
你走去聽Hi-Fi都唔關我事
我要係邊個平台聽我要嘅歌要配合你？

明明係講緊個平台
你就以為我話你柒

算啦 應黎都晒氣

為咗求真啱啱搵到台灣網民討論KKBOX, Spotify音質，2014年嘅討論，for reference only
#討論並非科學實證

音質我覺得差唔多
如果兩者比較既話KKBOX 勝在可以睇埋歌詞，而Spotify個同步功能真係用完返唔到轉頭

樓主Kkbox d set list係咪跟flow 排
好正

你話頒獎典禮嘅set list?
係呀，我仲諗緊應唔應該加「有銀銅獎冇得唱」嘅歌手組合入去

btw, KKBOX 好似冇同步update plalist (即係如果我update 咗 KKBOX playlist，要delete咗原先分享咗出去嘅playlist，再分享已update嘅playlist)
KKBOX用家應該知我講乜

好想加拎銀銅獎嘅歌，但驚大家黑人問號
陳蕾 - Run Away
AGA - 小問題
鏗 - 演員的自我修養/ 停半分鐘

條list有男朋友

我聽緊廣東歌2018果個
好正

係呀，個flow 跟節拍、mood、Genre排，同類嘅歌擺埋一堆，所以playlist名叫「無限LOOP」，等大家loop得開心
柔情歌唔會無啦啦下首rock，慘情歌擺埋一堆、開心歌擺埋一堆

又俾canton song hater 負評

KKBOX播放設定有得校音質

好正 要支持

2019年將會開新playlist，請繼續支持

古生確係有唱
召喚下大家嘅集體回憶

MOOV web player 同app 同步速度不嬲都慢
尋晚臨瞓前喺MOOV web player 砌頒獎禮回顧，諗住今朝擺上嚟，屌丫，app冇同步update
remarks: MOOV冇電腦player嘅

屌你老母呀
望下你自己打左咩柒頭，話個平台柒唔係話我個人？
咩叫「柒完仲要唔知自己柒左」
你真係垃撚圾，比人屌你亂咬人就即時扮無辜
一開始就扮清高扮專家，見人提音質兩隻字
好似隻狗咁叻唔切咁追撚住
完全唔睇內文嘅弱智仔

柒完仲要唔知自己柒左
依句岩你自己用 你去收檔啦

2018年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 演出/得獎歌曲合集 (MOOV)

brother ho yau sum, highly appreciate that!

dor tse!
音樂人今年嘅用心俾咗好大動力我
有idea就要落手落腳做，唔想變成天才兒童1985
好希望有心力砌埋好少機會上榜嘅獨立音樂playlist